熟悉美國人士: 香港成為中美角力場, 美國可能落實對香港抗爭者提供政治庇護。

【4.18大圍捕】美司法部長指「再證明中共不可信」 勢影響對港引渡及政治庇護政策
39分鐘
....
有熟悉美國政情局勢人士認為，中方銳意取代美國模式民主，香港無可避免成為戰場，但認為中方舉動勢影響美國對港的海關以至引渡政策，甚至有可能落實對港抗爭者提供政治庇護。
....
國際社會對大搜捕高度關注，美國國務卿蓬佩奧、眾議院議長佩洛西都先後發聲，有熟悉美國政情局勢人士分析，最值得留意的是美國司法部長巴爾（William Barr）的聲明，相信是歷來首次有美國司法部長就香港政治檢控問題發聲明，該聲明嚴詞指出，今次針對民主派的大圍捕行動是對香港法治和港人自由的最新攻擊，反映中共的價值觀與西方自由民主制度中享有的價值觀截然相反，與中方在美國的惡意影響和工業間諜活動相提並論，更直言：「再一次證明中共是不可信」。該人士認為美方會對香港執法機構視為中國政府一部份，有機會觸動美方改變對港的海關出入口管制、引渡政策，甚至可能對流亡美國的香港抗爭者給予政治庇護。

該人士續指，美方相信中方仍然對受制裁有所擔憂，只是親北京陣營要將針對性行動與勾結外國勢掛鈎，合理化其行動，又形容中方銳意取代由美國領頭的民主模式，香港就自然成為兩方的角力場。

O'er the land of the free and the home of the brave

Twitter link

香港抗爭者成百萬人

推

200萬

係嘅話，啲藍絲都即刻扮埋抗爭者

周融條賤種口裡話愛國但又hold bno

*bc